葉劉淑儀: 曾蔭權是種下中港矛盾的罪魁禍首。

【《香港01》專訪：香港亂局早於2012年前已種下】

早前接受《香港01》專訪，談及近日社會熱門話題。當中談及人民力量副主席譚得志（快必）被控《刑事罪行條例》中「發表煽動文字」罪一案，我指出有關檢控條例雖然自六十年代未曾引用過，但條例目的是針對挑起仇恨的言論，根據《基本法》第一百六十條是完全合憲。日後市民參與遊行時若只叫口號而並無犯罪意圖或任何行動，亦未必觸犯法例。

上星期旺角示威中有防暴警員撲倒一名12歲少女，引起社會廣泛關注。我明白市民看到當日畫面或會感到不安，亦對此表示理解。但希望大家明白警方執法時有其專業考慮，與市民角度有時會存在差異，市民大眾亦不應只以部分片段判斷事件。至於警方有否做錯，應由既有機制處理。

訪問中我亦談及香港現時政局。其實我與黨內年青人交流時，明白很多基層年青人參與暴力抗爭其中一個原因，是覺得自己沒有前途，在香港看不見希望。但近年不少年青人將怨氣歸咎內地，認為內地崛起影響他們的機遇，也令中央非常傷心。其實當年曾蔭權年代政府為了挽救經濟，開放過多自由行來港，早已種下日後中港矛盾的禍根。

專訪｜葉劉料譚得志案上訴至終院 嘆港亂局2012年早種下

source: 葉劉淑儀facebook

push

姓賴

ON9 果陣無問題
有問題咪限囉
開左無得關番???

賴民望最高個個

咁講左咁多年cut唔見掃把頭幫下口

姐姐真係好好笑！到底佢想做特首定點？

欣賞佢屌鳩貪曾呢個行為

而家咪改個名：支那專才，再撚鳩你去大灣區
根本經濟係純粹穩住班商人心；背後洗牌換血緊要

“我係支那人呀屌”
發生係貪曾管治時代

之後個d人唔限？

葉劉呢啲淨係識得攞政治紅利叫佢收皮啦....

乜唔係老董咩

貪曾唔起樓真係千古罪人，回歸以黎冇人個好人。

其實2008年好多人講過「屌，我係中國人呀」

又話當年係689 叫開自由行既？
奶左野又賴呀？

果陣你有份推23條

姐妹情深

連自由行邊個發板都未知

2012年習近平上任

我做特首咪冇事囉

咁叫你收緊又唔收
你都係罪魁禍首喎

哇屌
9賊

on9

挑
你咁講應該要屌埋江澤民
搞乜撚野中英聯合聲明
唔搞咪無事LOR

彭定康呀

埋左好多炸彈

關返咪得。。。大陸先唔介意

咁就唔好賴曾

Popo專業洽d弱少
咁佢做議員／行會咁多年有冇叫停

就口渴死，叫你開開水喉飲下水
屌你老母開咗唔閂返搞到屋企水浸
之後唔補救，仲要話屋企係水之都，應該同隔離水族館融合，住唔慣就搬出去
然後發老脾反枱，就話：唔關我事架，最衰都係開水喉個個

做唔到特首呀屌
俾個政務司司長我啦屌

宮迫民反

講到自己無份咁
12年做行政會議成員到而家先識出聲？

+1

不過貪曾的確有責任
當年藥石亂投

即係孽劉都覺得班大陸閪剋人憎？

塊地係硬嫁on9

你唔撚係

老懵董斬柴
貪曾鎖門
689倒汽油
最後到柒柒柒點火燒屋死全家

大家都係仆街，不用分得那麼細

2012年前 想奶維尼都唔洗夾硬話唔關佢事呀嘛
好撚肉酸呀棄婦

一切都係蟻民嘅錯，多謝政棍、政府領導有方

自由行？ 咁每日果150人算咩？ 根本莊豐源案果堆所謂法律人士最應該自殺

老董03年SARS

屌咩 賴曾蔭權做乜 你唔賴老董

重有689

唔係董建華咩 開自由行

07-09年，大中華膠一地都係

所有嘢都係人哋錯

佢係最後一個維護香港制度嘅特首
賤婢孽瘤真係最叻打橫嚟講

一句腳痛 留低哂啲蘇洲市比老曾

躺著也中槍

真on9, 自由含只係經濟文化侵略其中一項，仲有數之不盡嘅制度暴力

講到自己無份

你當年做過咩呀？ 保安局局長

曾蔭權已成condom
以後有乜衰嘢都會推喺佢身上

點解689同777唔取消自由行？
葉劉作為痕會成員點講得去？

唔係話幫支國，首先扯自由行落嚟嘅係董孤煞，當年劉延東「警告」過：你一開就收唔返㗎，你諗清楚。

永遠都係hindsight最叻

葉賴淑儀
賴劉淑儀

我以為係秦始皇出事添

無為而治先係最高境界 係咪冇聽過

呢隻葉瘤仲未撚死先係

開放過多自由行來港，早已種下日後中港矛盾的禍根。

葉劉想講：支那人的錯，支那人死開d唔好搞亂香港？

周天子個時已經出事

駁唔到

佢啱 自由行係曾蔭權搞

當時仲係689 明知雙非法律漏洞存在下, 佢去負責落實細節談判, 結果搞到雙非蝗后有關可衝, 雙非問題無聲無色由紙上漏洞變成實體問題, 689根本一早放左香港人暗劍, 輸入殖民有功, 奶共等上位

咪系傻啦葉劉淑儀，成日走出嚟拎存在感

條友發表意見前問過佢主人未

個故仔係 外國勢力煽動 同埋教育出咗問題呀 無啦啦講咩自由行 唔跟稿好型？因住伏鳩自己

係頼坐過監又最冇政治能量嗰個

唔係蕫建華咩？成個家族响美國，又叫人熱愛祖國

點解唔係妹妹？

不如話肥彭

點解會口渴?
當年沙士本身就係支共瞞疫輸出比香港 !

死咗都要bin

姐係加速師羅

即係自由行係禍？

個個特首都罵，係咪想自己做特首？

呢啲對話有冇真實存在?
從來冇人證實到

當年自由行只係港共同支共閉門商討
然後公怖出黎
唔係民間由下而上要求出黎

連689 係負責談判人物
都係2012年佢做左偽特首之後先有人爆出黎

拎本世界創世歷史出黎逐個人賴
都唔會考慮係當下政府既問題

曾蔭權坐監似政治迫害
劏房波囤地 689收錢都冇人理

上帝創造人類，因此是中港矛盾的罪魁禍首✌🏻

可能啦
不過建制泛民都有份

香港人話要檢討單程證自由行 都未講到要cut
妹妹就已經指罵緊香港人 話香港人阻住支那人落黎團聚好撚殘忍
姐姐有無出過一句聲

擺撚到明啦
收佢皮嗰個件事根本戇鳩到震
分分鐘當年佢都係俾人迫返上去中國租黃楚標啲單位住

dllm,咁林鄭係咩？

黨內年輕人？
肯定係支那人/離地撚

嘩 咁佢咪犯左國安法

佢地自此覺得自己黎消費係恩賜香港

事實上香港的基層讀唔到大學/專業文憑，除咗從事零售飲食，都無咩好選

敵人既敵人就係手足

賴淑儀

，葉劉你有份推嘅廿三條，搞到50萬人上街，中共開始收緊對港政策。中港予盾，葉劉你有份，咪扮無辜

原來行政長官可以唔經中央做決定
係咪搞港獨

頭一兩年係贖罪口吻
因為當初係支那瞞疫輸出沙士
2006年左右先開始變成救恩口吻
同年開始篡改97金融風暴救市歷史

總之唔係我地錯

中國人是種下中港矛盾的罪魁禍首

姓賴 8年過去你唔識「修補」？
差左喎

明知個政策有問題你唔改？你行會成員喎？

老閪你當自己推23條無份??

係你呢隻掃把頭港英餘孽種下架

乜開放幾多自由行係曾蔭權可以決定嘅咩？

對比之後嗰班人渣算當奴曾算碎料

之前連燈仔重話佢抵死 見到班友信哂政府同icac講既野真係得啖笑

唔係彭定康咩？

計我話曾係好人，因為比中共唱衰，
勸大家回憶吓通識科係幾時出喇，
特首一定有把柄揸手先比你上位，
佢哋見唔對路咪賣你出黎囉。

姓賴咩

自由行不是由梁振英爭取的嗎？

自由行明明係689成功爭取，佢自己都認，孽留老屈人

其實真, 貪曾種下唔少禍根
大放雙非
投資移民
自由行
養大地產霸權
帶頭官商勾結

啱啱瞓醒⋯佢有冇講自己搞到幾十萬人上街？

應該話相對地高啲嗰個

好似公民黨有份
葉劉果時好似傾向唔批俾呢班人

攪到今日咁，除咗支那外，就係董系班仆街垃圾賤種賣港賊，死十萬次都唔夠

吓? 佢叫維護制度?
放雙非, 放投資移民
俾左幾多支那人落黎呀!

自由行政策係梁匪振英主導

連貪曾依舊糖味的屎都可以食得咁開心.
兒登仔真係配有民主嗎?

葉劉當年強烈反對部分內地人士擁有居港權仲尋求人大釋法，算唔算分裂兩地人民感情。

仲有中港矛盾其中一個成因係自由行影響香港人生活，呢個政策03年7 月推行，在位嘅唔係曾蔭權。

點解唔掘埋孫中山黎講

孽瘤又好
訟棍又好
根本冇關鍵權力
雙非問題解決唔到
最關鍵既技術權力
係因為攬住修法權既支共人大常委
冇修改基本法
存心赤化香港 拖冧香港

咁睇嚟要幫曾蔭權平反

咁又唔補救？即係曾蔭權之後既政府上上下下都失職啦

03年

曾蔭權除左房策失敗
但佢明顯係咁多任最好果個

唔記得當年推23條啦？

不如話香港無[回歸]中國就乜事都冇啦掃把頭！

你不如話係老毛啦

因為咁多任特首，得呢個鬧完會無任何後果

How about 妹妹

老矇董上京朝聖時有新聞報過，印象中有線有播過

賴乜撚野姐 人地前任 你就現任 大家都係特首 你宜家冇權做返好咩？又唔係呀 你宜家仲大權添

佢想搞港獨？仲乜唔畀人放支那人嚟港

真係訓係度都中槍

醬油?
當初自由行根本係支共贖罪口吻實行
何談警告?
係一兩年之後過左海就神仙
不斷濫加劣質城市, 又變埋一簽多行
再慢埋救恩口吻
再加埋雙非 港嫖 偽投資移民.....
殖民步伐如入無人之境
咁係同要求開放自由行有必然掛勾?

退一萬步講
秦檜唔代表宋人
吳三桂唔代明人
董建華本身就係由支共欽點
佢犯錯 , 即係支共責任
唔好搵香港平民食死貓
香港人一冇授權佢做特首
香港人二冇授權佢向支央要求自由行

唔怪梁振英仆街

1984簽英中聯合聲明班撚樣

十幾年前點醬汁，只係有印象扑鎚前劉延東嚟香港講過呢啲嘢。大意係人要開中央可以開，但開咗俾大陸喱就無得話收返，如果唔係佢哋會嘈中央咁上下

有印象係劉延東係中共少有嘅女高官仲要主管港澳事務

做姐姐既 應該要提妹妹限制自由行

我記憶中當初推自由行:
1. 只係政策公怖形式實行, 冇任何具民主意義既由下而上要求
2. 支共當初係贖罪口吻, 唔敢寸咀, 因為沙士禍港本身係支共瞞疫下輸出
3. 民間沒有太反對亦沒有太支持

劉延東肯定唔可能咁講

我成長喺曾薩權時代嘅香港,當時嘅香港人都開心過依家,當年仲有機會可以買到樓,食個飯都未去到咁貴,當年上到去大陸都仲係好威.
利申 小學到初中都係呢段時期

搵番晒入晒土嘅出黎鞭屍啦

自由行唔係董建華年代產物？

奶共狗: 大佬你玩到咁民主叫我地點跟

老懵董上朝
為人所知既係
1. 記者問江澤民欽點連任, 江鬧香港記者 too simple sometime navie, 董建華一直係隔離on 99
2. 比朱容基屌查找不足 議而不決

自由行曾經警告自己既傀儡呢種笑話 , 我係光復驅水貨客之後先第一次聽

689，777，功不可沒

屌，我係中國人呀 係08年時期
姐係曾蔭權時代,姐姐你認真?

07-08年同埋17-18年真係親中
07-08年全民親中高峰
17-18年年輕同中年人都畀 中國軟文化影響,又上晒去食海底撈又乜
一個送中搞到收左皮

係呀
咁仲唔cut撚咗佢

佢唔記得自己做過d乜?

由回歸個時已經種中港矛盾不過曾蔭權都關事嫁啦

你個名好賤

呢個好笑

依條友撈左咁耐都係做唔到佢最想做既特首
真係有原因

曾蔭權在任期間遊行勁少人
北京奧運好多人叫中國加油、甚至有人話我係中國人
四川地震勁多人捐錢

三個之中得佢落難就搵位入... 屌，當人弱智

點解唔係你當年搞23條種下嘅
冇當年50萬大遊行
邊有今日咁多抗爭

佢係最後一個會比香港人民意影響嘅特首喎
08政改 落區搞起錨嗰啲 最少都叫有個樣
689開始已經係中共隻狗

其實曾蔭權算係最唔聽中共話既特首, 叫佢推國民教育, 廿三條, 佢拖左好耐, 黨好唔滿意, 用個仲未開始租既19理由, 令佢成為唯一一個坐監既特首.

老董, 689退位後黨都封番個全國政協副主席
曾同地產商關係好, 雖有份推高樓價, 但起碼唔係港共

當年係溫水煮蛙
依家直接開大個火

一樣都係要香港人死

佢咪一樣係中共走狗
收中共黃楚標利益
退休上深圳住豪宅

最簡單既嘢偏偏少人做

仲好講，明明當年推通識個陣成個高登都係度屌
泛民都屌

梁振英在2011年接受雜誌訪問時，曾透露自己在2003年，任行政會議成員時，曾代表時任行政長官董建華到北京商討自由行，他亦曾自稱為「自由行之父」。在2012年參選行政長官時，他更於參選政綱寫上「向國家爭取，將現有深圳居民「一年多簽」的自由行擴大至珠三角其他城市

收錢呢啲仆街嘢係佢私德有虧
但最少佢有被制裁 個所謂制度仲work 緊
你睇689收5000萬嗰單 查都唔查得 呢啲咪制度腐敗
"政治家個人貪污只係佢個人腐敗；貪污而冇人有能力批判/制裁先係真正嘅政治腐敗"

港澳辦同中聯辦夾硬亂釋法，想為干預香港合理化，其間引出唔少護航嘅牛鬼蛇神，回歸22年先至「糾正」中聯辦唔受22條規管，仲話啲香港官員唔識法律添。

當中一個熱爆護航大將當然係新民黨主席葉劉淑儀，因為連佢2017年選特首時嘅競選團體都批評，西環向選委拉票違反22條，但當時唔見葉劉澄清。自由黨榮譽主席田北俊都對葉劉話西環不受22條規管睇到眼凸凸，喺fb出帖反問：「點解我係基本法諮詢委員會但係我唔知？」直言想當年（相信係起草基本法嗰時）葉劉只不過係個「二打六」，今日竟然話一早已經知道中聯辦不受22條規管，「足足呃咗香港人22年」。

屬開明建制派嘅田少仲話喎，「我覺得最衰係呢啲資深建制派議員，又唔一早幫中聯辦澄清，咁先至係罪魁禍首」。有網民喺田少fb留言加把口：「佢﹙葉劉﹚今日都只係一個恨做特首的二打六」；另有網民指：「 佢（葉劉）推23條嗰時已經知佢份人啦。」

查實田少近期都忙於籌組佢嘅新平台，八方之前報道過，九龍東直選議員謝偉俊或加盟，結果謝偉俊真係加入咗平台成為法律顧問，嚟緊仲會拍住田少去九東派口罩，希望以一條開明中間路線，給香港一個希望。

香港特區政府認為大量中國大陸遊客有助於刺激香港經濟。2003年春天的香港，當時的香港行政會議成員梁振英代表特首董建華，商討中央政府開放中國大陸遊客到訪香港的計劃。內地官員曾道：「你好好考慮清楚了。中央不是不願撐香港，只是擔心我們這邊門一打開是關不上的。日後那麼多內地遊客去香港有可能引起逾期居留及治安等問題，香港承受得了嗎？」梁振英回話：「這些顧慮我們早就思考過了，既然中央支持開放自由行，香港會把所有準備工作都做好的。我們對香港的警察、海關、入境處的工作都有信心。」

董建華啟動教改 羅范力推通識科

被一些建制派人士欲除之而後快的通識科，其實是董建華在2001年施政報告中，表示政府打算在10年內落實高中三年制。當時社會關注一些中學生讀書只會死記硬背、高分低能，缺乏對社會和世界的認知，因此教育署課程發展議會於2001年10月初步敲定，會在新高中實行中、英、數必修之外，更增加必修通識科。時任主席黃玉山認為，通識科可培養學生的國際視野及人文質素。

但有關建議，惹來教育界反彈，擔心通識科屬綜合學科，對教學資源和師資需求很大，若變成必修科會「難教難考」，最後只會將學生教至「通通都唔識」。況且，將通識納入必修科勢必引起教師「板塊大挪移」，其他選修科目教師可能飯碗不保，當然爭議極大。

當時，曾先後任職教統局局長及常秘的羅范椒芬和前教統局局長李國章，是通識科的主要推手。羅范曾表示，希望培訓更多一專多能的通才，高中課程引入通識教育是要鼓勵學生思考，積極游說社會各界接納通識科。她亦頻頻約見中學校長、大學學者解釋政策，爭取他們配合。

結果在他們的推動之下，政府於2004年推出教改諮詢，建議將通識列入必修科，並在翌年正式拍板。教師只須接受35至100小時的培訓，即可任教高中通識科。該科亦不會設基準試，以免增加教師壓力。2009年，新高中學制開始實施，第一批新制學生於2012年應考DSE文憑試，於通識科至少須考獲2級才能獲資助大學學位取錄。

咁老實講 都要睇蟈情
08年嗰陣中國國際聲望咁高 所謂國民身份認同爆燈
佢搞自由行真係冇乜阻力 不過大陸哩質素就心照啦
係689+雜種兩條仆街一齊上台 先會搞到而家咁

貪曾最仆街我覺得係唔比擴建公屋 炒到樓價飛天 地產霸權

係呢個唔識反擊可以插
其他幾個唔插得

唔屌啲自由行落黎屙屎屙尿搶奶粉
淨係夠膽屌曾蔭權

屌佢老味 煲呔都俾佢地搞到坐監啦
唔好唔記得 果陣奧運高登仔話我係中國人架
咪煲呔任內囉

自由行都算啦
投資移民俾大陸佬炒樓兼送身份證
搞雙非俾成堆蝗蟲落黎嘆公屋攞綜援

全部都係益鳩支那人香港人埋單
只係當年共匪仲係行韜光養晦, 未玩戰狼, 貪曾跟住中共劇本照做咋

破完處整返個膜仲算唔算處先

唔係肥彭咩？
仲有董建華？

貪曾只係好彩, 遇著經濟復甦
做咁多賣港衰野都無人發覺

咪就係
唔係沙士會撚經濟差咩

你哋一個二個就錯喇 貪曾最仆街嘅野應該係提攜柒婆

好彩班老師守住了公義事實

每一個非人民選出的欽點特首都有份，不用分那麼細

政府:不嬲做開,好難一刀切